### EASY

Q: Who is the main creator behind the game OMORI?
A: OMOCAT.

Q: When was OMORI released to the public?
A: In December 2020.

Q: Who are the main composers for the songs in OMORI?
A: Bo En, Jami Carignan, Slime Girls (at least two of them must be mentioned)

Q: Who do you play as in the game OMORI?
A: As OMORI/SUNNY

Q: What’s the name of the comic/blog that OMOCAT was making on tumblr before starting to work on OMORI?
A: OMORIBOY

Q: Is there a blue whale in the game OMORI?
A: Yes. (The name of the whale is HUMPHREY)

Q: What instrument did MARI use to play in OMORI?
A: A piano.

Q: What instrument did SUNNY use to play in OMORI?
A: A violin.

Q: What is the name of KEL and HERO’s pet dog in the game OMORI?
A: Hector.

Q: What is the name of the imaginary world SUNNY has created in his dreams in the game OMORI?
A: Headspace.

Q: How many friends were there in the friend group before the accident in the game OMORI?
A: 6 (SUNNY, BASIL, KEL, HERO, AUBREY, MARI)

Q: What is the color of AUBREY’s hair in the Real World during the gameplay of OMORI?
A: Pink.

Q: What is the name of a white void where the main character spends his time in the game OMORI?
A: White Space.

Q: What weapon does the main character always carry with him in the game OMORI?
A: A knife.

Q: What is the name of a dark figure with one eye that follows after SUNNY in the game OMORI?
A: SOMETHING.

Q: What is the currency in the dream world in the game OMORI?
A: Clams.

### NORMAL

Q: How old is OMORI in the dream world of the game OMORI?
A: Approximately 12 years old.

Q: How old is KEL in the dream world of the game OMORI?
A: Approximately 12 years old.

Q: How old is HERO in the dream world of the game OMORI?
A: Approximately 15 years old.

Q: How old is AUBREY in the dream world of the game OMORI?
A: Approximately 12 years old.

Q: How old is BASIL in the dream world of the game OMORI?
A: Approximately 12 years old.

Q: How old is MARI in the dream world of the game OMORI?
A: Approximately 15 years old.

Q: How old is SUNNY in the real world of the game OMORI during the gameplay?
A: Approximately 16 years old.

Q: How old is KEL in the real world of the game OMORI?
A: Approximately 16 years old.

Q: How old is HERO in the real world of the game OMORI?
A: Approximately 19 years old.

Q: How old is AUBREY in the real world of the game OMORI?
A: Approximately 16 years old.

Q: How old is BASIL in the real world of the game OMORI?
A: Approximately 16 years old.

Q: How would you describe OMORI in terms of personality in the game OMORI?
A: Shy, quiet, stoic, protective, unemotional.

Q: How would you describe SUNNY in terms of personality in the game OMORI?
A: Quiet, guilt-ridden, introspective, empathetic, and emotionally repressed.

Q: How would you describe KEL in terms of personality in the game OMORI?
A: Loud, positive, energetic, maybe simple-minded, but concerned for his friends.

Q: How would you describe HERO in terms of personality in the game OMORI?
A: Charming, warm, kind-hearted.

Q: How would you describe AUBREY in terms of personality in the real world of the game OMORI?
A: Short tempered, aggressive, cold, hostile. Despite this, she still can show empathy and forgiveness.

Q: Which location in the game OMORI in HEADSPACE has lots of trees, a train station, a playground, and Basil’s house?
A: Vast Forest

Q: Which location in the game OMORI in HEADSPACE has aliens, a camping site, and Captain Spaceboy’s spaceship?
A: Otherworld

Q: Which location in the game OMORI in HEADSPACE has brown sugar for land, lots of tourists, and the whole area is just full of sweets?
A: Orange Oasis

Q: Which location in the game OMORI in HEADSPACE has spider-like enemies and SWEETHEART’s CASTLE?
A: Pyrefly Forest

Q: Which location in the game OMORI in HEADSPACE is located underwater and contains LAST RESORT?
A: Deep Well/Underwater highway.

Q: Where is the boss HUMPHREY located in the game OMORI?
A: He’s located in DEEPER WELL.

Q: How do you go from WHITE SPACE to NEIGHBOR’S ROOM in the game OMORI?
A: You need to go through a white door. (If you can’t - try interacting with objects in WHITE SPACE. It should trigger an event which will spawn an item that you should pick up. It will be a knife in the PROLOGUE and a HEADSPACE MAP on THREE DAYS LEFT.)

### HARD

Q: What color is associated with OMORI in the game OMORI?
A: White/Black

Q: What color is associated with KEL in the game OMORI?
A: Orange/Yellow

Q: What color is associated with HERO in the game OMORI?
A: Blue

Q: What color is associated with AUBREY in the game OMORI?
A: Pink/Red

Q: What color is associated with BASIL in the game OMORI?
A: Green/Light blue

Q: What color is associated with MARI in the game OMORI?
A: Purple/Pink/White

Q: What color did AUBREY and MARI want to paint their hair in the game OMORI?
A: AUBREY - pink, MARI - purple.

Q: How many keys do you need to access BLACK SPACE in OMORI?
A: You need 12 keys (W, O, M, T, B, L, A, C, K, S, P, E)

Q: How many rooms in BLACK SPACE do you HAVE TO go through before a black door with red glow appears in the game OMORI.
A: 8 rooms. The other 10 rooms are optional.

Q: What happens every time when SOMETHING almost catches OMORI?
A: When SOMETHING nearly catches OMORI, he will be abruptly teleported to safety in WHITE SPACE. There will be no door to NEIGHBOR’S ROOM. The player will be able to hear the sound of a heartbeat. The only way out to progress is to stab OMORI.

Q: What is a special number that appears throughout the game OMORI?
A: The number is 143. It means “I love you.” 1 - I, 4 - love, 3 - you.

Q: How many rooms are there in BLACK SPACE in the game OMORI?
A: There are a total of 18 rooms. 

Q: How do you get the key in one of the rooms in BLACK SPACE where you can cut open MEWO?
A: You have to talk to the butler on the right side of the room. Cutting the cat is optional and not required. The only way out of the room is by stabbing OMORI.

Q: How does BASIL’s room in the real world look like in the game OMORI?
A: BASIL’s room is themed with a color green. There’s a green bed on the left, a bedside table with a polaroid camera on top, a bookshelf filled with books about gardening, and many potted plants.

Q: Who scribbled out the photos in BASIL's photo album in the game OMORI?
A: SUNNY.

Q: What does OMORI say during the final confrontation with SUNNY in the game OMORI?
A: “You killed MARI. She loved you and you killed her.” “You loved her and you killed her.” “You've caused so much suffering… yet you do nothing.” “You're useless... less than useless. You’re sick.” “You should just die.” (There are many quotes. All of them mention SUNNY’s worthlessness.)

Q: What does KEL talk about in the CEMETERY during THREE DAYS LEFT in the game OMORI? After the fight with AUBREY at church.
A: KEL describes how HERO fell into a long depression after MARI’s death, and when KEL finally tried to make HERO feel better, his older brother lashed out.

Q: What do keys that open access to BLACK SPACE in OMORI look like?
A: The keys to BLACK SPACE look like keyboard keys. Then they take the form of normal keys.

Q: What happens when SUNNY tries to save BASIL on ONE DAY LEFT in the game OMORI?
A: When SUNNY tries to save BASIL from himself, they both start fighting out of panic and shared hallucinations. In the end, BASIL stabs SUNNY’s right eye and they both pass out. Later, they’re rushed to the hospital.

### VERY HARD

Q: Why in the game OMORI can you pet BASIL’s head with his photo album when he gives it back to you?
A: You can’t do that in the game.

Q: What is the difference between the OMORI route and HIKIKOMORI route in the game OMORI?
A: The name "OMORI route" and "HIKIKOMORI route" refer to the same route in the game OMORI, when you don’t open the door to KEL on THREE DAYS LEFT.

Q: What is the purpose of the SILVER SHORE in OMORI?
A: There is no location called SILVER SHORE in the game.

Q: Why does KEL give AUBREY a bouquet of flowers in OMORI?
A: KEL never gives AUBREY flowers; their relationship doesn't include this.

Q: What is the effect of the LUCKY CHARM item in OMORI?
A: There is no LUCKY CHARM item in the game.

Q: How do you solve the puzzle in the CRYSTAL CAVE in OMORI?
A: There is no CRYSTAL CAVE in the game.

Q: What boss is encountered in the NEON NIGHTMARE area of OMORI?
A: There is no NEON NIGHTMARE area in the game.

Q: Why does BASIL react when you find his hidden diary in OMORI?
A: BASIL does not have a hidden diary in the game.

Q: What special ability does the ANCIENT RELIC grant in OMORI?
A: There is no ANCIENT RELIC item in the game.

Q: What is the truth behind the CURSED DOLL in OMORI?
A: There is no CURSED DOLL in the game.

Q: Why does HERO reveal a secret to OMORI in the abandoned church?
A: There is no scene where HERO reveals a secret in an abandoned church.

Q: What happens when you use the MYSTICAL FLUTE in OMORI?
A: There is no MYSTICAL FLUTE item in the game.